喂仆街明明我唔識玩圍棋...但用左2日睇左50幾集棋靈王....

一直知有呢套野，但覺得無咩意思就無睇過琴日睇youtube無啦啦彈左出黎，無聊先睇下...

講真頭20幾集都係飛住黎睇，見住進藤光用外掛佐為屈個天才，然後佢好內疚又覺得自己其實好廢，無資格同對方同場，個種心理矛盾好正睇住啊光靠自己慢慢變勁都好，但隨著男主角實力變勁，佐為似乎開始都有異樣?

利申:所有講解圍棋既教學基本飛哂，所以咩規則/術語都唔明，但唔知點解又想睇

日本動漫不嬲好睇嫁啦

極少有寫得好好既故仔

棋靈王最屈機就係你明明睇唔撚明都覺得緊張同好睇

棋靈王呢套係神野
樓下唔好拎任何棋類野黎比 包括后翼

以前一路睇棋靈王片尾個圍棋教室一路學捉圍棋但最後都係唔明捉緊咩

真人版超越左啦
保證你唔飛

little buster 你唔識打棒球都會睇到眼濕濕
眼淺勿睇

我集集都飛片尾，感覺學少左好多嘢
但睇完你咁講好似係我諗多左

有時諗識圍棋既人會唔會覺得好ON9

大陸個套？

Charlotte 你唔識打棒球都會睇到眼濕濕
眼淺勿睇

如果我細個d有追開，我可能會試下學
但我第一次認真睇已經year 3，alphago果年

以前只係小學放學電視有做就望下，淨係覺得光仔出cheat同人捉棋好屈，冇乜感覺

我前排都追返晒
雖然唔係好明點玩但都覺得好好睇
首op 真係神曲
好正

我印象中既棋類作品真係得呢套可能受眾群太少，好難出名，有冇咩好介紹

個小教室教好基本嘅野，但劇情入面個啲棋局根本大佬級睇到懵盛盛好正常啊

由此可見光仔真係難得一遇嘅圍棋天才

啱啱睇到有d心酸既就係，男主角實力係勁左好多， 但身邊就冇晒正常朋友，返去中學都唔敢入圍棋社見朋友，驚打擾佢哋生活

你地玩膠定點
利申有睇charlotte，無喊反而膠到笑左出聲..

好似入面啲局都係揾啲比賽棋譜 所以應該唔會覺得on9

講真有d想睇下大陸班仆街改成點

正常捉19路棋盤一定死人

新手捉個8x8定唔記得9x9既小棋盤已經夠你死
學佈局或者死活問題已經頭暈暈

棋靈王個片後圍棋小教室好似就係用9X9 棋盤，用磁石貼做嘅大大粒黑白棋，好可愛。過左十幾廿年都仲記得，仲有蘿莉同正太一齊學

蘿莉龍王

以前hit到個個搭巴士入錢都係用下子手勢

真，第一首op Get Over真係好好聽
睇完真心覺好難，完全冇學嘅意欲

一定要聽啲bgm, 神之一手

晉級試又係好熱血，個個爭排名

其他配角好努力都追唔上主角

藤原佐為 一個接近神境界嘅偽娘男人

睇完后翼 想睇返棋靈王
啲人話后翼全程緊湊 我笑了
唔係話唔好睇 但講緊湊 半澤果種先係
有啲吹大左咁

首special mix聽咗好多年

超越唔敢講，但真人版黎講的確改得唔錯，各有特色
我都日日追

只能講后翼拍得唔差
係好睇嘅
但完全未去到棋靈王嘅層次

進藤由細細個已經同塔矢係亦敵亦友
再視捉棋如遊戲到到佐為消失 認真面對圍棋
到最後追上亮
完全係神作
包括op

后翼？ 非貶，但，笑

神作 世界級bgm加成
進藤光係棋盤上見返佐為個集睇到喊

最近睇返之後我覺得光仔係個大仆街

真係好撚好睇
佐為

one piece你唔識做海盗都會睇到眼濕濕
眼淺勿睇

最近重睇，反而覺得光仔既圍棋生涯順得滯

樓主有冇睇錯千與千尋

靜態博弈可以整到咁刺激
好痴線

細個睇完
即刻買黎玩

識貨

早2日再翻睇都唔覺悶，雖然知早晒劇情但一樣會有緊張感

首主題曲太撚癲 就算依家聽返都起雞皮
但印象中結局好似好傷心

有冇興趣真係捉圍棋呢? 起一起我底, 加入我哋啦!

睇到sai死左直情想棄
然後因為棋魂而去學圍棋

樓主死全家

圍棋其實好簡單
一兩個鐘學完
難在足得叻

睇左幾次，睇埋台灣木耀一日圍棋手都係完全唔明點捉圍棋

唔撚掂，同棋靈王差幾皮
呢套都唔知咩垃圾嚟

唔會
當年畫果陣有職業棋士監督
漫畫入面每一局都有真實棋譜參考(有幾局改左幾步先後順序)

細過學過皮毛
前排睇返棋魂之後又上網捉返
我都覺得好難
出黎社會又無乜心機覆盤睇自己錯乜
現代人同圍棋呢樣野真係差太遠

佢啲配樂加分鏡, 令到人唔識圍棋都感受到個緊張氣氛

龍王的弟子屌打啦

套漫畫有個有段數既圍棋老師做指導
啲棋局真材實料黎

諗起鮑姐

正常
我唔識鍊金術都睇左鋼鍊好多次

How about 耆齡王？

咪睇國版就得

支持

其實真係好撚癲 要諗你估我之後會點行黎捉落去
仲要一諗就諗幾十步之後發生緊咩事

以前玩過棋靈王gba隻game
做圍棋入門好好 同埋整得幾得意

一個成百幾集，一個得七集

其實佢本來都已經死左

之後係電腦VisualBoyAdvance都有玩番 好正

講起棋靈王又要屌下班韓狗搞到套野腰斬左

我仲睇咗三次，btw大家知唔知有原版

原版係點

套劇d 女 得唔得先

可以睇下netflix 套queen's gambit 國際象棋版

鮑姐呢

呢套睇左兩次
第一次睇 追唔停

唯獨中學個段有點悶

係咪有隻女版佐為？

睇左真人版?

作者話唔關事.. 都市傳說

個女主叫塔矢亮 好正㗎
佢有一把短頭髮 係個好清純嘅學生
不過有啲猴擒
記得好似係頭幾集 就係咁摸男主集手 最後仲表埋白 話咩佢去到邊都會追住佢

有，大家有GROUP嗎

我個陣都係上網揾到，好似多咗2～3集咁，聽講因為韓國人個集搞到比人告，之後好似去咗坐監所以快快脆脆過咗個結局就完咗

新手捉會一開始就落中間
佈局要13x13或19x19先學到

唔係得罪韓仔搞到差d收皮咩

有鮑姐係好睇D

第一手天元

係 真係好正 又有棋題做
啲角色輸梗個時個樣又淆底
啲公仔真係好得意

經典 係有佢做經典嘅理由嘅，佐為消失嗰度睇到我好傷心

以前果啲真係好睇過而家

片尾唔係睇小舞架咩

你睇下作畫係邊個你就知
雖然原作唔係佢
但唔知點解~佢合作開啲原作都有料~故事都好正~
棋靈王、死亡筆記、爆漫

但GBA嘅AI太廢 每一手諗好耐 打一鋪等好耐

所以係電腦玩返 電腦模擬器禁實spacebar可以加速

入嚟為睇呢張

呢套真係痴線 睇呢套野之前真係無諗過居然可以完全唔識果個題材 都可以覺得果個動漫好睇
平時睇棒球漫畫 雖然講唔上好熟球例 但都大概知佢做緊咩 係得呢套可以咁癲 完全唔識都可以睇

神作就係咁解 唔使明 但好吸引

同鋼鍊齊名嘅神作

追緊單行本果陣睇住封面佢個名後面個段位慢慢升上去

屌點解塔矢同進藤好似一樣樣咁

Exact7ly棒球漫我我至少知佢打緊波，咩打中左上疊咁，捉圍棋就真係....總之就係知主角好勁諗左好多步

睇依依嘢係唔洗識圍棋

睇左3 次
唔識捉都咁好睇

最後果張圖

仲要每首歌都好好聽

經典譜黎。

白龍同千尋

我捉十九路

無

禁好多唔識捉棋都睇龍王啫

以為你睇強國電視版

佐為走左個段 喊到仆街

三月獅子
講日本將棋

睇到張咁嘅嘢都唔想睇

不要再打了，要打入排舞室打

因為全撚部都係整容蛇精男樣
支那乜撚都係假

黑嘉嘉

大陸嗰套啱啱啱做到30集，加咗好多嘢

少林有高手教棋

有和尚見到佐為，收埋咗盤棋譜話要畀光仔，但而家未係時候。

佐為消失6年再出番來

新初段賽對名人不是光仔叫佐為讓，係佐為保護光仔讓

佐為對名人，佢兩人互相過招多左好多對答，將30集所有人串埋一齊，呢集好癲。

小亮同光仔多左好多互動 ，光仔行山失蹤小亮去救等等。

小明好撚幼齒。
解釋伊角有感情線，影響心思。
和谷條女都正

光仔伊角和谷變左超好兄弟。有睇就明

原伊角去中國練，變去日本練

加左好多條支線，

學校篇睇小明，棋院篇老師個設定有驚喜。
真係覺得老師設定加得幾好。多左張力

你指中國版？

鬥獸棋可以一戰

想重睇但唔想見到佐為突然消失

ching我有睇你早排個po雖然2000幾負評，但睇得出你係真心睇完再評，我追埋剩低20集動畫就睇下新初段賽

其實有冇人睇過
係跟足原作劇情 定純粹抄背景？

細個學記得老師教我金角銀邊草肚皮

基本上係抄啲唔抄啲總之好柒

都唔撚睇 緊係唔飛

套野幾首歌都神曲入哂腦

Saki可以一戰

D藥算唔算

終極自私大仆街

我記得有一集光仔用圍棋去教訓班人，定係唔知趕時間去做d咩,
每一手都係秒速下棋, 型撚到出汁
個氣勢

好記得tvb播果時
成年d圍棋班都爆晒

跟D唔跟D，主線有跟，支線加左好多設定

咁都有得j?

真人版真係幾正

真係覺得各有各好，好撚老實
真人版嚟講真係改得好好，
好忠於原著，

話差果D，你真係睇下外國龍珠嗰啲戇鳩鳩先啦

日本動漫可怕之處，明明唔識打美式足球/排球，現實都唔會睇波，但睇哂衝鋒21同排球少年

另外bgm都加好多分
一出就勁緊張

細個唔識喊，大個左睇番佐為離開光仔時既情節喊左出黎

遲睇好過無睇過

我都係近排先認真睇返 睇到停唔到
點解動畫唔出哂佢 要係北斗杯停

當年流傳個都市傳說結局都幾正

塔矢亮其實男定女黎
細個tvb 斷斷續續睇過下
遲下得閒追返先

係因島趕住番東京搵秀策既墓個集？

棋魂就倒轉，漫畫係正過動畫好多，落子個下氣勢真係好似打爆個棋盤咁，但動畫首主題曲真心正

捉棋捉到有電

好似係
呢幕好深刻, 合埋眼都嬴到咁

記得當年追到最後對高永夏，每回就係不斷大頭下子，但你又會睇到好緊張

另外就係睇住啲神人係 newsgroup 分析局棋係參考邊場現實中的棋局，推斷最後邊個贏

有比個司機屌我左撚住曬

名人同佐為捉果場好睇到癲

仆你個街，白龍黎嘅喂

有無link

你睇日本動畫版定中國真人版

求其google下都搵到 但連登反韓國係政治正確 總之就屌左先

竟然YouTube 有得睇

我之前仲諗係咪要去支那網搵 不了

好有靈氣

呢套真係神作黎, 人生一定要一睇
故事同人設描寫都好好, 重有太多正BGM 加分

神作

我唔識整包都中意睇日式麵包王啦

一聽就會起雞皮既動畫音樂，真係唔係好多做到

以為有鮑姐

規則唔難明
但啲步法難學
變化又大
一盤又捉勁耐

睇左后翼我覺得真係普通
棋靈王係有內涵啲
邊講緊主角成長又包含歷史傳承
到之後就講到未來
但后翼真係純個人成長
可能係我睇唔透啦

因為依套野去學圍棋

咪撚玩啦 先唔講個故事 劇情果啲
圍棋同 國際象棋已經係兩個層次既野

樓主 仲有冇唱歌
當年好鐘意你首空唄

咁唔同，整包你睇就會明，同埋日式麵包王既解說簡單又有趣

圍棋post無人討論，但棋靈王仲有咁多人識

都似
一開始靠藥/佐為急速成長
中段開始面對困難猶豫要唔要用藥/佐為
到最尾自身成長超越左對藥/佐為依賴

呢個太監嚟喎Ching

為反而反就係最冇腦，我有追真人版，其實唔錯的，改埋首中文歌幾有誠意

大把人都係睇哂棋魂先走去學圍棋

佐為

我睇完棋靈王同埋Queen’s gambit
都淨係識五子棋

啲youtuber又係講啲唔講啲，本身套野買版權就係跟原著主線走，自己中間加啲支線有咩問題，唔通真係要完全一模一樣咩

歌好聽

鮑起靜

初中果陣因為喱套野熱潮課室有黑白棋玩
其實面對面同fd大家新手玩好過癮 圍死佢果下心裏勁暗爽
不過香港真係地方細好難玩到真圍棋

你咁講代表你唔夠了解
好嘅劇 根本唔需要知道個topic嘅野
你睇完棋王 識捉圍棋咩？
唔識
但你會沉迷呢套野

等我大成之日先入po我已經youtube睇緊教學片了

光仔!!!

寧願睇龍珠超好過啦 咁撚悶 又無打鬥場面

無謂比
后翼我睇左三四集都係睇到篤住電話睇

腰斬呀屌

可能見吹得咁勁 期望太高
冇咩意慾想快啲追完

嘩Pk 好地地貼啲咁嘅出嚟 想點

咁你覺得佢支線加「香港回歸」係咩玩法？

有啊, 撳入下面個post, pinned comment就係, 歡迎你加入

連登有冇人鍾意捉圍棋?

呢套好唔好睇？

有心玩一定係19x19
佈局重要過單區死活
細棋盤避得就避

因為同王晶拍既賭申國樣

王晶唔係拍副牌有幾勁，對家有咩戰術
係拍人既心理描寫同觀眾反應

棋靈王都係咁

咪得第一集有政治成份，可以選擇唔睇咖，見好多人淨係用第一集同封面去攻擊成套戲，覺得幾好笑囉

由廢柴變被隻鬼導入局
慢慢學哂隻鬼d技藝
鬼fade out 完願
廢柴變神手，但同時空虛寂寞
亦明白點解隻鬼當時既心境
最後，冇重踏鬼後路
活出自己既。道

如果我咁講，一定down grade 成套野
但作者漫家既敍事手法升華左個故仔幾千萬倍

含撚喇
整閪到成個支那青春片咁撚樣

同係日本跳大媽舞一撚樣
污染曬人哋嘅野

就算高手頭幾手都照放天元

有段時間拎散紙會學佢地d手勢黎拎

我都係諗起鮑姐...仆街呢次

你講得岩，賭神個show hand game現實上根本係毫無技術戰術可言，只有玩心理同贏運氣，極劣版既德撲。
但圍棋係有技術戰術心理

係，真心推介前面有D難頂，中段棋院開始加野，唔錯

youtube 有得睇？

年經！

#152樓有link，但次序未必岩哂

睇完呢套同人結局，就當係完左原作突然被腰斬嘅遺憾

棋靈王都話有圍棋教室 點都學到少少基礎知識
衝鋒21真係漫畫動畫睇過好多次 但係到依家我連點先算係犯規都唔知

兩套都有睇
但棋魂 係神好多

棋靈王大部分 op ed 都係由 Dream 唱
首 sincerely ever dream 我都而家都仲好鍾意聽
可惜已經拆咗伙幾年

有時 show個局出黎，咩一面倒贏好多，完全睇唔明

Netflix 既alphago 記錄片都好好睇

由細聽到大

鮑姐都覺得樓豬好勁

有氣質，樣係方的

諗起以前睇完即刻上網下載d圍棋game
一入去有十個八個sai

佐為同塔矢名人果場對決勁撚熱血
2個唔同時代既頂尖棋手
睇親都會起雞皮

睇完去咗學圍棋

嘩呢個結局好好，我岩岩睇完第75集，同我所想像既結局一模一樣

最接近唔明玩咩都好睇 得花牌情緣 但得團體戰好睇
三月獅子太陰沉 套象棋王好on9

我唔識揸高達都覺得高達好好睇

日本人好認真架，D 比賽係參考一D 現實經典既對弈或者棋譜改編

麻枝打棒球你都唔喊你係咪人黎

之後光仔諗到果步棋點贏又係好正 佐為果種心情
仲有要讓子果場都好正
得高手先睇穿發生咩事 起哂雞皮

光仔第一次同行洋捉果陣
學手勢落黑棋果下 再起ending好撚正
同埋同出術個廢佬捉 問佢咩級數 再話自已好似本因紡咁勁
呢2part都好深刻

頭幾次聽都有啲怪怪哋，
聽聽下中文其實唔錯

hehe,好鐘意塔矢亮對光仔嘅執著

漫畫買晒全套書，翻睇左幾百次
但睇左咁耐都係唔識捉，證明劇本同小畑健兩個真係好癲，一個諗到個劇本就算讀者唔識捉棋都會覺得有趣，而畫果個又畫到個張力出黎，會令你睇到勁緊張

雅俗共賞

可唔可以叫返棋魂

算係還原得唔錯㗎，
望下人哋外國翻拍龍珠先啦

冇左佐為後既光仔有一場打快棋睇到好緊張

d 歌仲好撚好聽

我覺得后翼只得七集 但同女主有關係既人太多 除左女主阿媽 同校工 描寫得比個詳細之外 其他角色都好似突然出現 又突現消失（尤其班男棋友） 變左對其他角色既代入咁唔夠 ；相反 棋王每個角色都性格鮮明 又起到襯托主角作用 好似眾人討論sai 塔矢亮對光既執著 越智和谷 伊角由一開頭笑主角比亮當對手到慢慢覺得佢勁 到輸左既唔甘心 再返黎點醒主角都起到奇炒作用；另外對每一場棋局既present 都係棋王正好多（雖然2樣都睇唔明 ）因為佢唔係無啦啦有場比賽咁樣去 而係跟住角色慢慢成長（會所》校際〉網吧》院試） 再由棋局識到唔同人 再用唔同角色對棋局既反應黎令讀者感受 好似王座戰 佐為打名人 名人完左既反應係要求下次 互先 睇緊電視既老野都睇得出主角讓名人等等 不過公平d過后翼得7集好難做到嫁上咁 都算一套好作品 但未去到神作

最好睇係考職業試個度
當年考公開試睇, 代入感好強
身邊好多唔同種類既人同棋靈王既人設好似
本身好勁入梗U但串串貢個D(越智)
本身又係好勁但心理質素好差(伊角)
俾好多心機落去讀書但成績麻麻(奈瀨,福井,本田等等)
名校天才10A富二代人生嬴家 (塔矢亮)
利申:我冇進藤光咁屈有外掛用

其實一開始棋盤上無乜棋係咪都係鳩落 睇完都唔知要點落

呢套野發生咩事...

好睇
不過捉棋只佔一半

棋魂啲女幾正
棋院條女同小明

呢個post都有五毛

依局係成套戲既高潮
次次睇到起雞皮

我之前喺youtube都睇左alphago套紀錄片，超好睇，應該同一套
睇完我都覺得好似真人版棋靈王

圈地遊戲，一粒粒棋子連住圈個空位出黎，兩邊鬥圈得多。地嘅單位係（目），一個交叉點計 1目。

係AI未贏到人之前鳩落會俾老屎忽屌，所以會有定式（定石）：前人勝算較高嘅行法作為參考。

AI出現後就理鳩佢，贏到就係好棋，你理撚得我。

Charlotte？angel beats就話姐

但係光仔只係留意塔矢亮

Ai由第一步計到最後一步預判晒你所有棋
你每出一步就重新預判最高勝率嘅行法
人類已經贏唔到ai

而家ai未做到預判哂所有棋 佢只係用佢自己同自己捉過果幾千兆盤嘅經驗判斷點樣行勝率最高
當然捉落已經高過職業頂尖幾個level

睇漫畫定動畫好？ 動畫出唔出得晒漫畫結局？

以前女朋友特登去搵譜練琴彈呢首俾我聽

無睇漫畫唔知結局係咪一樣，但我認為呢類作品你睇動畫會易入口好多

無人話要贏ai，條友話個棋盤大，開頭唔知要點落子好。我只係帶出ai贏人前同後落字嘅分別。

咁有卡通做乜要去睇支那版？
有粵語配音做乜要去聽匪語
反正劇情都一樣架啦

幾乎有一半人以為係濱崎步唱

明顯有幾把聲喎大佬
dream 真係唔抵
我最鍾意嘅樂隊之一

一個人改錯名引發嘅蝴蝶效應

大致跟 有D位加得好好
龍彥果2集真係哭能左

我都係呀。所以唸住再睇一次，睇埋D教學。

呢個引申第個問題

傳統階級老屎忽制度 vs alpha go 突破4圍突破傳統

已經重睇過4-5次

其實係明,因為圍住左就好勁

7集做完 名人戰都未完

就係唔一樣##lm唔係點解呢個PO咁多人有睇

龍彥
諸贏爺爺

我真係會stop嚟睇盤棋

我都有

睇左棋靈王後捉圍棋捉左十幾年

我都係,不過始終都係捉得唔叻

X3 最勁都係得5-6K實力

讀書時得10k，而家唔知退步幾多了

就咁睇文字轉述係ok
但我一睇張poster見到sai變到咁既樣已經頂唔緊

睇慣左冇野

其實睇落去會越睇越順眼，入面我最仲意嘅角色

煲煲隻眼